# Pokedex-app final

## Дипломный проект

Защита дипломного проекта будет состоять из 2 частей:

1. Демонстрация функционала приложения на основании критериев приемки
2. Прохождение краткого собеседования на основании пройденного материала

### Критерии приемки

- При загрузке страницы должен отправляться апи запрос на получение списка покемонов
- Полученные покемоны должны отображаться в виде плитки (3-4 покемона в 1 ряду)
- В карточке покемона должна быть показана аватарка, имя, id, а также кнопка в двух состояниях "Поймать!" и "Пойман". В состоянии "Пойман" кнопка должна становиться disabled
- При нажатии на кнопку "Поймать!" кнопка должна переходить в состояние "Пойман". Состояние "Пойман" должно сохраняться до тех пор, пока не перезагружена страница. Поймать можно любого покемона.
- На странице должна быть пагинация, либо постраничная, либо в виде endless scroll (на ваше усмотрение)
- При переходе на вкладку "Пойманные покемоны" должны попадать те покемоны, у которых была нажата кнопка "Поймать!"
- Если при переходе на вкладку "Пойманные покемоны" еще не был пойман ни один покемон, то должна быть отображена страница с информацией о том, что ни один покемон пока не пойман
- При нажатии на карточку покемона на главной странице и на вкладке пойманных покемонов должна отображаться страница с информацией об этом покемоне
- На странице с информацией о покемоне должна отображаться информация о покемоне, полученная по запросу `https://pokeapi.co/api/v2/pokemon/{id or name}`: Имя, id, способность, статус (пойман или нет), дата поимки (при поимке покемона нужно доработать функционал, что помимо поимки покемона добавляется дата и время его поимки, ДД-ММ-ГГГГ ЧЧ-ММ-СС)
- На странице с информацией о покемоне должна быть кнопка "Назад" для возвращения на главную страницу или на страницу с пойманными покемонами (в зависимости от того, на какой странице мы нажали на карточку покемона)
- В случае введения в адресную строку несуществующего пути приложения должна быть отображена кастомная страница 404
- **Пойманные покемоны должны сохраняться после перезагрузки страницы**

### Требования по выполнению задачи

- В приложение должен быть добавлен Redux/RTK Query/MobX (на ваше усмотрение)
- Пойманные покемоны должны храниться в сторе
- Redux/MobX должен быть имплементирован в текущую архитектуру приложения

### Допущения

- Внешний вид страницы произвольный
- Адаптивная верстка на ваше усмотрение
- Хуки для Redux использовать МОЖНО. Функция Reducer может быть либо частью pokemonService, либо частью класса созданного в store, зависит от вашей реализации

### Порядок выполнения задания

1. Нажимаете на кнопку Fork, создаёте свою ветку в которой выполняете задание
2. Берёте код из предыдущего домашнего задания
3. Коммитите и пушите изменения в свою ветку
4. **В день вашей защиты но не позднее чем за 1 час до времени защиты присылаете ссылку на ваш код**
5. **Проводите демо проекта (демонстрируете фунционал на основании критериев приемки)**
6. **Отвечаете на вопросы в формате собеседования**

### Материалы для изучения

- [Плейлист по Redux](https://www.youtube.com/watch?v=5Qtqzeh5FeM&list=PL6DxKON1uLOHsBCJ_vVuvRsW84VnqmPp6) - исчерпывающая информация о принципе работы Redux, а также наглядный пример его использования
- [Видео по использованию MobX](https://www.youtube.com/watch?v=jn-L1SFYdIc)
- [Видео по использованию Redux toolkit, RTK Query](https://www.youtube.com/watch?v=Od5H_CiU2vM)
- [LocalStorage, SessionStorage](https://learn.javascript.ru/localstorage) - глава из учебника про веб-хранилища

### Список тем для собеседования

#### Общие вопросы по web-технологиям

- Critical rendering path
- HTML: Базовые теги, семантические теги, атрибуты, data-атрибуты, классы, async defer, accessibility
- CSS: Каскадность, приоритет селекторов, псевдоклассы, псевдоэлементы, flex, grid
- DOM: События DOM дерева, навигация по дереву, изменение элементов дерева
- HTTP, HTTPS, REST API
- Бандлеры, принцип работы, webpack, лоадеры, плагины
- Линтеры, принцип работы, правила

#### JavaScript

- Типы данных, сравнение типов, преобразование типов
- Переменные var, let, const, всплытие переменных, TDZ
- Виды функций, сходства и отличия
- Замыкание
- Объекты и массивы. Особенности работы со ссылочными типами данных, методы массивов
- Map и Set, отличия от объектов и массивов
- Контекст this, виды привязок, call, apply, bind
- Классы
- Наследование, отличие proto и prototype
- AJAX
- Промисы
- Хранение данных в браузере
- Event Loop

#### TypeScript

- Alias типы и интерфейсы
- Дженерики
- Utility Types
- Условные типы
- Перегрузка функций
- Операторы

#### React

- Virtual DOM, reconcilation
- JSX|TSX
- Жизненный цикл компонента
- Функциональные, классовые компоненты
- Хуки (useState, useEffect, useMemo, useCallback, useRef, useContext знать как минимум). Сходства и отличия хуков и методов классовых компонентов
- Роутинг React

#### OOP и чистота кода

- 4 принципа ООП
- Паттерны проектирования
- SOLID, DRY KISS YAGNI
